% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
Merk allereerst op dat $sK_{d + 1}$ precies $(k_{(d + 1)})^s$ geldige $k$-kleuringen heeft, met $$k_{(r)} := k(k - 1) \cdots (k - r + 1).$$
Neem nu een willekeurige $d$-reguliere graaf $G = (V, E)$ met $s(d + 1)$ knopen. Beschouw een arbitraire ordening $L$ van de knopen, en schrijf $d_L^{-}(v)$ voor het aantal buren van $v$ dat voor $v$ komen in de ordening $L$. Door de knopen in volgorde te kleuren zien we dat $G$ tenminste
\[
\chi(G, L, k) := \prod_{v \in V} (k - d_L^{-}(v))
\]
geldige kleuringen heeft.

Het volstaat dus om een ordening $L$ te vinden zodat $\chi(G, L, k) \geq (k_{(d + 1)})^s$. Nemen we de logaritme van beide kanten, dan willen we dus een ordening $L$ vinden zodat 
\[
\sum_{v \in V} \log(k - d_L^-(v)) \geq s \sum_{i = k - d}^k \log(i). 
\]
Nemen we een willekeurige ordening $L$ en een vaste knoop $v$, dan 
\[
\EE[\log(k - d_L^-(v)] = \frac{1}{d + 1} \sum_{i = k - d}^k \log(i)
\]
aangezien de knoop $v$ en zijn buren uniform willekeurig geordend worden, dus $k - d_L^-(v)$ is een uniform willekeurig getal uit $\{k - d, \dots, k\}$. Uit de lineariteit van verwachting volgt
\[
\EE[\log(\chi(G, L, k))] = s(d + 1) \frac{1}{d + 1} \sum_{i = k - d}^k \log(i) = s \sum_{i = k - d}^k \log(i).
\]
Dus er bestaat een ordening $L$ met $\log(\chi(G, L, k)) \geq  s \sum_{i = k - d}^k \log(i)$ zoals verlangd.
\end{uitwerking} 






